12月初北上港人倍增日均2400 港婦：港疫情政治不穩

新冠肺炎第四波疫情持續嚴峻，上周七日中有四日新增個案超過100宗，之後開始出現大批市民北上內地，本月1日至7日從深圳灣口岸出境港人日均逾2,400人，當中最多一日有3,060 人。若以12月1日與11月30日相比，單日人次高出達兩倍，若以上月及本月1日比較，出境港人增5倍。

《香港01》記者在港鐵元朗站巴士總站視察，發現等候深圳灣口岸巴士的人數較早前增加，平均每小時約20多人輪候。有中年女士形容香港疫情及政治不穩令人憂心，疫情以來已四度出境北上照顧病母。

其餘大部份人表示，雖內地疫情控制較本港理想，但沒打算北上避疫，只是因工作或家庭要返回內地；亦有內地人來港工作數年，疫情下失業，無法支找昂貴租金而決定「返鄉下」。

賴女士說，香港疫情嚴重，政治不穩，加上母親生病需人照顧，故即使北上要檢疫14日也要回去。（張浩維攝）

賴女士形容香港疫情嚴重，政治不穩，加上母親生病需人照顧，故即使北上要檢疫，過去一年來也四度北上，是次將視乎母親病情決定何時回港，「香港無大陸咁好，又暴亂又有疫情，大陸安全啲，喺香港住係會驚。」

政治不穩
冇晒攬炒派啦wor
仲想賴咩

明明亂港議員已經無再係立法會立足

黎智英 周庭 gfung又拉咗

點解疫情仲係咁嚴重！

快撚啲死番上去